澳洲議員組成「狼人」反抗中国「戰狼」 中媒痛批：反华組織

新冠疫情蔓延，激起多國的反華情緒，再加上中國近年的「戰狼外交」，澳州有不少關注中共滲透澳洲的跨黨派聯邦議員組成一個名為「金剛狼」（Wolverine）的團體，其中有部份議員把金剛狼爪圖標貼在自己辦公室門口。

中國官媒《環球網》將此舉視為「種族歧視」，《環球網》報導指出，根據澳大利亞「人均水平（Per Capita）」智庫發佈的項研究指出，81％的受訪者受到與新冠疫情相關的攻擊，其中61％是有關種族主義侮辱和辱罵， 88％的相關事件是被遭不認識的人做，並且有不少事是遊走灰色地帶，因此報警也不會有太多實質的阻嚇性，甚至是幾乎不了了之。

悉尼華人區Eastwood的一所住宅早於5月24日，外牆遭塗鴉寫上「CHINA=COVID」（「中國等同於病毒」），但25日清晨的時候，該字樣已被清除掉，

《環球網》表示，澳洲社會甚少關注這些種族主義報導，但事實上卻屢屢傳出華人家庭房屋多次遭到破壞、乘搭公共交通工具被辱罵、配戴口罩被打等情況，即使澳洲一個名為「保護新州安全」的團體，已成功爭取把「以種族、宗教，性取向等為由煽動對他人的暴力行為」的刑期提高至上限3年，都沒有太大的作用。

面對這些種族歧視，當地媒體對於反華團體「金剛狼」多加讚美，卻對中國的「戰狼外交」予以批評。

做得好
支那人深知人多力量大嘅道理，唔團結好難贏

正 推

Push

hugh jackman呢

中共真係好精神分裂
不斷鬥全世界
又不斷想人地讚佢...

有啲中二但支持

下唔係冇人睇過套戲下話

分裂國家 叫國安捉曬佢囉

Wolverine

反共唔係反華，呢個世界中共最反華

咁你咪推個澳洲版中國國安法囉，派d國安去澳洲拉人囉

套戲叫Red Dawn﹐講美國比蘇聯佔領，地下遊擊隊

自己周圍樹敵 然後就話人地反自己

澳洲已經由美國鞋底既香口膠進化到美國門口狗再進化成金鋼狼

當地香港人會唔會加入

套野原本係講大陸入侵
玻璃心表示會碎
改左北韓

想贏不擇手段但又自卑心作崇，想人讚係明知自己打矛波又想其他人確認自己無錯

澳的洲已經由美的國的鞋的底的香的口的膠進化到美的國的門的口的狗再進化成金的鋼的狼